【2021年】【0317 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

l

Hi

屌

上榜屋邨/住所 (599J)

強制檢測令仍然生效：
3月16號或之前要驗 (30個指明地方)

終於有記者會

咦又我變返2嘅

3月1617號或之前要驗
3月18號或之前要驗 (11個指明地方)
油尖旺荔枝角道 85-91 號德豐大廈地下 89 及 91 號舖、一字樓、二字樓及三字樓部分松齡(德豐)護老中心
油尖旺荔枝角道 85-91 號德豐大廈三字樓部分港九機械電器儀器業商會有限公司
中西區寶雲道 9A-B 號寶德臺
中西區地利根德里 14 號地利根德閣第 1 座
灣仔港灣道 4 號灣景國際
上環皇后大道西 27-39 號/文咸西街 32-42 號新成大廈
油尖旺柯士甸道西 9 號 Grand Austin 第 3 及 3A 座
西營盤皇后大道西 419R-419T 號雅蘭閣地下至地下低層 3 樓
德輔道中 257 號錦甡大廈 23 樓 Typhoon Consulting Limited
荔枝角大南西街 601-603 號/長沙灣道 800 號香港紗廠工業大廈一及二期 3 樓利豐(貿易)有限公司
中環花園道 26 號美國駐香港總領事館

3月19號或之前要驗 (22個指明地方)
堅尼地城堅彌地城新海旁 38 號泓都第 1 座
銅鑼灣大坑道 16 號
何文田山道 23 號督察級警察宿舍 C 座污水樣本檢測呈陽性
中西區西摩道 2A 號蔚然
中西區西摩道 13-13A 號
中西區西摩道 33 號瀚然
中西區衛城里 4 號嘉苑
中西區衛城里 4A 號
中西區衛城里 10 號
中西區衛城里 12 號
中西區活倫臺 1 號活倫閣
中西區活倫臺 2-3 號福臨閣
中西區活倫臺 4 號嘉倫軒
中西區衛城道 3-3A 號孔翠樓
中西區衛城道 6 號衛城閣
中西區衛城道 9A-9C 號活倫大廈
中西區堅道 100 號殷然
中西區西摩道 11 號福澤花園 A 及 B 座
中環皇后大道中 1 號滙豐總行大廈
中西區衛城道 11 號港九五旬節會五旬節堂(香港)
中西區衛城道 7 號孫中山紀念館
九龍城區嘉林邊道 28 號Ｂ地下九龍迦南中英文幼稚園

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

原來今日有

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有11329宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計11330宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0228 2359 確診個案：10486 → 11019 (+533)
※0301 0000 to 0316 0000 確診個案：11019 → 11329 (+310)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

love

U

到你了

樓豬

好衰嘅 咁張揚

今日邊位代表港共出黎鳩噏

熱到仆街今日 返緊去睇直播

墳場

西西

ee

2021年3月16日00:00:00至23:59:59，多11宗確診個案

11
11331-11341
7女4男
3-57歲
3輸入 2賓賓 1保加利亞 12日

Mandy

Sara 剪左頭髮

回落了

3宗輸入
8宗本地 (6宗本地有關連個案 2宗源頭不明)

8本地 2不明 6相關
5/6 西營盤（4緊密1尖，總數132）

URSUS+5

第5波已完

總數132

點去到200

個1宗相關
3歲小朋友
Preschool
半山堅道110-118 安峰大廈 Woodlandxxxxxxx

兩位家人冇病徵
早前冇源頭
唔知邊個傳邊個
最後返學0312 0315陽性
全家冇源頭

唔知今日到邊區呢

唔難
750密切接觸者12日樣本，有78個陽性就得

所以講200宗就閂個條友都on 9

68 not 78，自膠

Preschool 全體要強姦

2冇源頭
灣仔船街9號Bar tender
mr.bar
10 staff 檢疫
0314最後
住君益大廈3期B座

unlinked 01
船街9號地下bar做嘢

富薈上環酒店

樓豬今日着得咁端莊

家庭主婦
瓊林別墅A座

推返先，終於有返

unlinked 02
家庭主婦

PRELIM??

同過朋友/屋企人係大澳行山
送過屋企人覆診

去過大澳行山

互動圖表

互動地圖

Bingo 紙

應該係均益大廈，西環

赤柱剛道松竹苑House 1
漁安苑道3號碧安閣

等宿舍群組爆發

德輔道西酒店 聽唔切

遲入

ibis hotel

91 N501Y
37 UK
8 SA
5 BRA
41 Non cat

半分鐘都冇兩個負皮

咁快就drop to zero

送多個俾你

咁少？打4兄出事重多過中武肺！

Prelim?

未講

使唔使咁多

記者記住問PYH個護士

咁少開咩記者會啫

初步10

有unlink

1冇源頭

琴日狗宿中都唔敢開啦

聽日又唔開

初步unlinked 01
葵涌做嘢

幾宗⋯⋯

初步？

老母開左吸塵機

咁快完

住葵涌

鼻敏感都成日聞唔到嘢

初步10？

係

唔幫手吸

借鼻敏感請SL

初步unlinked 02
15歲男 諸聖中學

真 呢兩日打多左乞痴

幫手吸塵

完了

瓊林別墅next to何文田督察級 警察宿舍

有幾多單爛尾針呀？開始未呀？

初步unlinked 03
36歲
太古One Island East返工
住嶺都9座

會做GYM

又日出康城

自己唔吸塵梗係打乞嗤

初步unlinked 04
可能已經好返
一直不確定
抗體陽性

36歲男工程師
昌隆工業大廈
住綠楊新邨

有抗體都可以好返再中有埋病徵

22呈報
23出院 總共10808

完

287留院 10危殆 10嚴重

1184床 60%
648房 71%

MILF

計唔計入健身群組200人

unlink就唔會

三色台問PY

遲到

Rice

underwear

Pig

Z字頭間餐廳單野講咗未？

要唔要入隔離營

The Woodland Montessori Academy (Mid-Levels)

10

帝景園3座？好似係

冇事了

距離封gym 200 benchmark又近左一步

係係係係係

水尾到200仲有意思咩

而家係幾多

懷疑唔少香港人中完好番都唔知

132

PY
0223打針

好多入隔離喎 未必唔到數

0303唔舒服

PY
23/2 打針
咁幾時入院?
點解到尋日先上報?

得8宗
恐懼撚輸了

焗豬飯

冇豬氣

Such as 巴基斯坦

2021年3月16日00:00:00至23:59:59，多11宗確診個案
3宗輸入
8宗本地 (6宗本地有關連個案 2宗源頭不明)

~10宗初步確診個案

599J
均益大廈三期B座
灣仔船街9號Mr Brown
香港富薈上環酒店
半山堅道110-118號安峰大廈 WOODLAND MONTESSORI PRE-SCHOOL (CAINE ROAD)
何文田瓊林別墅A座
赤柱赤柱崗道松竹苑House 1
銅鑼灣告士打道海宮大廈
鴨脷洲漁安苑碧安閣
上環德輔道西28號宜必思香港中上環酒店

XG01

寶必思

太古坊Joint Dynamics

教員 初確

佢讀錯晒啲名

Zuma個案全部同ursus有關

仲有幾間

中環砵甸乍街45號TREEHOUSE
中環雲咸街43-55號地庫Chaiwala

遲咗入
又要努力扮工

健身中心群組增至132人

距離目標價仲有幾十格

阿霞

佢個目標係無敵
無時限

遲了

受北京沙塵暴影響, 有巿民表示呢一兩日鼻敏感嚴重左~~ 打多左乞痴~~

而家傳到第幾代？

元

第你屌藍媒

咁冷清今日

No pig air today

圓咗先蒲頭

應該至少第3代
但老舞至少7代

真失望

冇是

又要拎返蘋果張「鞭老舞屍森林圖」出嚟
3個禮拜就傳咗7代以上

冇人追究過

有錢佬不嬲都免死金牌

第五波完 ？

證明政府d 措施真係有效

衞生防護中心調查新增11宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至三月十七日零時零分，中心正調查11宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 341宗（包括11 340宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中三宗為輸入個案，兩宗為源頭不明的本地個案，其餘六宗與本地個案有流行病學關連。

過去十四天（三月三日至十六日）累計新增297宗個案，包括234宗本地個案（其中54宗源頭不明）。

抵讚
繼續Gym

牙霞著裙好正牙

民政局否認提停業條件..

均益大廈

酒吧職員確診
好似冇開好耐

封

封中聯辦隔離

消息人士

政府今日（三月十七日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時十五分起限制在西營盤指明「受限區域」（即西營盤德輔道西271-285號均益大廈第三期，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（三月十八日）上午約七時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

之前有冇封過？
個名好熟

冇封過 不過對上一波間唔中出現

內部目標價，未寫好對外報告

封隔離先有用

做完阿婆live interview先問會唔會出樣

聽日希望回歸到

均益phase3平面圖

都係典型住宅

又多間GYM中左

200 we trust

中中好型

銅鑼灣封區

銅鑼灣海宫大廈

邊間

西營盤+銅鑼灣

自下午七時十五分起限制在西營盤指明「受限區域」（即西營盤德輔道西271-285號均益大廈第三期，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（三月十八日）上午約七時左右完成此行動

自下午八時起限制在銅鑼灣指明「受限區域」（即銅鑼灣告士打道264-268號海宮大廈和告士打道271-275號海都大廈，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（三月十八日）上午約八時左右完成此行動

JOINT DYNAMICS

no la chest

h

唔怪得知8點先封 交通樞紐

你今日d料唔係好得

對唔字樓豬

叫佢睇樓豬睇霞霞🦷

二○二一年三月十七日
納入強制檢測公告的大廈名單
A. 新增一宗或以上確診個案的大廈
1. 香港上環文咸東街 138 號富薈上環酒店
2. 香港九龍何文田文福道 19 號瓊林別墅 A 座
3. 香港赤柱赤柱崗道 28 號松竹苑第 1 座
4. 香港鴨脷洲漁安苑道 3 號漁安苑碧安閣
5. 香港上環德輔道西 28 號宜必思香港中上環酒店
6. 香港銅鑼灣大坑道 18 號

B. 其他
1. 香港中西區堅道 110-118 號安峰大廈 1 樓至 2 樓 The Woodland Montessori Pre-school (Caine Road)

今晚冇污水

邊間？

係有患者曾到Joint Dynamics健身，唔代表爆發，如果Joint Dynamics員工同會員驗完冇確診，就唔當從有關健身室受傳染..

16/3開始擴大接種疫苗人士組別，呢兩日每日多咗10000人打針

爆唔起咯
由10/3 Ursus Fitness爆發開始
到琴日(16/3)為止嘅所有確診個案
一宗嚴重/危殆都冇
just a flu~

政府擴大優先組別涵蓋範圍並開放更多接種中心（附圖／短片）
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
2019冠狀病毒病疫苗接種計劃自二月二十六日正式展開，整體運作順暢。政府發言人今日（三月八日）公布，因應現時疫苗的供應情況，以及疫苗接種的進度，政府將會按照聯合科學委員會的接種優先次序建議框架，擴大優先組別涵蓋的範圍，包括以下七類具較高接觸和感染風險的人士：

（一）餐飲業、街市、超市、便利店員工及速遞員（包括外賣食品速遞員）；
（二）公共交通從業員（例如：的士／巴士／小巴司機、鐵路車長、車站職員）；
（三）註冊建築工人；
（四）物業管理人員（例如：保安員、清潔人員、管理處職員）；
（五）學校教職員（例如：幼稚園、中小學及大學教職員及支援人員；特殊學校職員；校車／保姆車司機及跟車保姆）；
（六）旅遊業從業員；及
（七）《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》（第599F章）的表列處所職員（例如：健身中心、美容院員工）

屬於以上新增優先接種組別的人士可於明日（三月九日）上午九時起到專題網站（）內的網上預約系統，預約到社區疫苗接種中心接種疫苗，或到私家醫生診所接種。

綜合而言，所有屬於優先組別的市民可以在八間社區接種中心、醫院管理局（醫管局）轄下18間普通科門診診所，以及私家醫生和診所接種科興疫苗。若市民想由參與計劃的私家醫生和診所為他們接種科興疫苗，可直接向私家醫生和診所預約，無須透過政府網上預約系統預約。

至於復必泰疫苗，優先組別的市民三月十日開始，可以在醫管局營運的七間社區接種中心接種。另外，政府會在三月十六日起開放另外12間接種中心（見附表），為市民接種復必泰疫苗。

屬優先組別的市民明日上午九時起，可在網上預約系統預約這12間新增的社區疫苗接種中心由三月十六日至三十日的名額，接種復必泰疫苗。

biontech so far真係副作用比較勁，好多要入院但係即日出到院

中西區Hotspot

互動地圖

西營盤食蛋

銅鑼灣受限區完成強檢 約630人檢測1人要重新採樣

銅鑼灣告士打道海宮大廈及海都大廈在上午約8時完成強制檢測行動。截至凌晨1時，約630名居民接受檢測，當中1名居民需要重新採樣。

自上午約8時起，「受限區域」內已檢測人士如能出示陰性檢測結果電話短訊或配戴手環，證明已接受強制檢測，在提供個人資料後，可以經由指定出口離開。

政府人員在「受限區域」內到訪約250戶，當中約60戶沒人應門，包括一些確診個案和可能已接受隔離的住戶，部分單位亦可能是空置，當局會跟進。

何栢良：疫苗護照可跟世衛標準 為科興降低要求「皆大歡迎」

對於疫苗護照入境準則，何建議參考世衛對武肺疫苗的標準，即最少有50%保護率，如旅客接種的疫苗對預防一些無病徵感染及變種病毒有效會更穩妥，不過，現時科興疫苗仍欠部份數據，如要「皆大歡迎」，稍為降低要求亦可接受。

咁冇醫德嘅說話你都講得出口

喺腥港
醫德食唔到飯

消失人仕？

Now: <10, no press con

Now<10
無記者會

1. 佢其實以前本身群開中聯辦
2. 政府都唔會帶頭搞疫苗分化，點可能厚此薄彼？掉番轉如果打哂復必泰兩星期後可以除口罩兼乜都唔駛驗，得唔得先

點解我覺得佢曲緊

真係有做運動健康啲

DAB尋日先有人提議打「國產」疫苗可以豁免去鄰國

喺佢立場睇的確係咁呀
但係最大問題係
唔係因為emergency use就可以叫其它有代表性嘅組織去low佢自己嘅acceptable level嘛
咁其它嘅vaccine都做曬phase3做曬peer review先會畀人用
佢就去提議我係唔夠數據㗎啦
不過總之都係有用㗎accept我啦咁

做「醫生」可以做到咁墮落囉

又偷返懶

嘛衰囉，搞分化
調番轉獨厚復必泰，咁對復必泰敏感嘅人咩

聽日一定有PC，除非全部相關個案。

咁香港班專家都睇過哂D data啦
我覺得人地都衡量過
政治上點鬆手都無可能指鹿為馬
呢方面我有信心

不過呢段真係⋯⋯又要威又要戴頭盔

//何栢良說，接種後到護照互通的地區旅遊，應豁免兩地「疫監」，為安全起見亦可要求外遊回港市民，在回港首日、第5及第7日進行強制檢測。//

衞生防護中心調查新增10宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至三月十八日零時零分，中心正調查10宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 351宗（包括11 350宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中四宗為輸入個案，三宗為源頭不明的本地個案，其餘三宗與本地個案有流行病學關連。

第一宗源頭不明個案涉及一名15歲男病人（個案編號：11345）。他於三月十二日出現發燒及咳嗽，三月十六日到流動採樣站接受檢測，其後確診。病人為一名學生，最後回校上課日期為三月十二日。

第二宗源頭不明個案涉及一名35歲女病人（個案編號：11346）。她於三月六日失去嗅覺，並於三月十六日出現氣促。她於三月十六日到社區檢測中心接受檢測，其後確診。病人為一名市場經理，最後上班日期為三月十五日。

第三宗源頭不明個案涉及一名36歲男病人（個案編號：11351）。他於三月四日出現喉嚨痛，三月十六日遞交樣本，其後確診。病人為一名工程師，最後上班日期為三月八日。

過去十四天（三月四日至十七日）累計新增294宗個案，包括228宗本地個案（其中48宗源頭不明）。

祝呢d撚樣到臨死一刻都仲返緊工！

第二宗源頭不明個案涉及一名35歲女病人（個案編號：11346）。她於三月六日失去嗅覺，並於三月十六日出現氣促。她於三月十六日到社區檢測中心接受檢測，其後確診。病人為一名市場經理，最後上班日期為三月十五日。

第三宗源頭不明個案涉及一名36歲男病人（個案編號：11351）。他於三月四日出現喉嚨痛，三月十六日遞交樣本，其後確診。病人為一名工程師，最後上班日期為三月八日。

互動圖表

又綠楊

健身室個下尖一尖

3宗無源頭個案包括：

●15歲就讀旺角諸聖中學男生（第11345號），在太子大南街 142-144 號居住，3月12日發燒及咳嗽，同日最後上課，16日到流動採樣站接受檢測，其後確診。該間中學需要強制檢測及停課14天。

●35歲女子（第11346號），居堅尼地城士美菲路85號寶德大廈。她在葵涌上班，任職市場經理，3月15日最後上班。她3月6日已失去嗅覺，2日後求診。醫生曾提出做檢測，惟患者沒有遵從，至16日更開始有氣促，同日到社區檢測中心接受檢測，其後確診。她發病後曾與其他人食飯，中心亦會跟進其接觸史。

●36歲男子（第11351號），居荃灣綠楊新邨F座，在荔枝角昌隆工業大廈做工程師，最後上班日期為3月8日。他於3月4日出現喉嚨痛，16日遞交樣本，其後確診。衞生防護中心昨指此個案「懷疑已康復」，因患者較早前檢測不確定，送院再做檢測仍不確定，至3月10日檢測呈陰性，但驗出抗體。該名工程師曾到荔枝角瓊林街地盤工作，較早前曾去元朗山水盈地盤，會再檢視有否傳播風險。

臭閪嚟，有晒病徵仲去社區檢測中心

醫生叫左佢測但佢唔遵從好似犯法？

提出果下應該係建議啫，強制就直接俾樽佢啦

祝佢成世肺炎都冇得死

3月6日已失去嗅覺，最後返工日子係3月15日，單係呢樣已經係陷家剷！

她發病後曾與其他人食飯，中心亦會跟進其接觸史。

醫生都有問題 為何唔發出強制檢測指示
599J 第4條有俾權醫生《向按臨牀判斷懷疑已染上指明疾病的人發出強制檢測指示》

個醫生派強檢指示俾佢，可能隨時少一個客，少咗收入呀

但個醫生可能冇左整個森林

應該唔少醫生側側膊，未有599J之前都好似有單睇過3次都未踢佢去查

無眼睇

射波型醫生多數唔理
當睇唔到算

家庭醫生一定599J

已準備必理痛

係咪隨口up就得？

11346可以拉去打靶

瀝源邨個老牌醫生

今日又冇？

而家係開一日休一日，好爽的

仲爽過消防

No Sara watch🦷

唔知幾時又會拉升返嚇下大家

有冇冇打算打嘅人

疫苗乜乜乜乜委員會開記者會

人哋叫疫苗可預防疾病委員會,聽到都想笑

科興到今日為止對變種都未有數據，廢老又成CONDOM

原來有幾個委員會，啲名好長

2019冠狀病毒病疫苗顧問專家委員會
新發現及動物傳染病科學委員會
疫苗可預防疾病科學委員會
新冠疫苗臨床事件評估專家委員會

專家：
biontech對武漢肺炎巴西英國南非變種有效
科興未知
阿斯利康巴西英國有效，南非一般

政治要唔要出稿話佢抹黑

科興未知

當d 數據出唔到街既時候就無數據

中過肺炎嘅人打科興未知有冇效

許樹昌：隻狗發病先於打針，所以唔關竿興事

科興

科興都真係幾廢
極其量只可以話防止重症
中咗招都唔會病到死死下

可以永久免疫

出稿話你抹黑

佢咁樣抹黑我國科研成果, 會唔會犯國安法比人拉嫁

搶唔到疫苗仲有黨呀，黨有3隻疫苗可以用

邊個記者問放寬廢老群組措施呀，打哂科興死咗咪得囉

許樹昌叫隻狗去打BIONTECH，2溝會唔會死

個專家咳

呢條姓劉嘅專家，一路話要唔俾啲變種入嚟，可以打biontech同科興
又要話biontech啲數據係實驗室數據，唔係人體測試，但又要戴返頭盔話科興未有數據
你冇數據點樣證明隻中國貨可以防變種

一機機送哂去非洲拎緊數據啦

睇CHO立場，但你又買科興

會買第二代疫苗

專家：唔排除似流感疫苗年年打

想問下屬於優先群組既係咪可以帶兩個家屬打？

科興係香港係一定有保護，因為暫時係香港未有變種病毒

70歲+先可以

強生對支那肺炎(南非變異版)約50%

記者：如果我打完果隻疫苗外國唔承認係咪白打

明報問咗我想問嘅
打完科興如果南非變種嚟到，係咪又要打多次針

唔係所有優先接種組別都可以咁
只有70歲或以上可以同最多兩位家屬一齊打針

2溝可能出事

兩溝真係唔好博......

記得每日上黎報平安

許樹昌啱啱唔係叫隻狗轉打biontech咩

佢按數據講只有mRNA技術對康復者有相關數據，唔通真係叫佢去幫國家試藥咩

狗隻打疫苗瓜咗應該拎到個250萬

肯定有得入浩園

專家跟CHO，唔推薦疫苗護照

#11323
0308 中西區 威靈頓街 50 號 一幻拉麵
0309 中西區 滙豐總行大廈
0310 中西區 置地廣場 Mak Mak
0312 中西區 皇后大道西 110 號 Okra Hong Kong
0313 元朗 形點 I Green Waffle Diner
0314 灣仔 新村街 39 號 Ah Kam’s Beef Noodle

#11325
0312 灣仔 香港警察總部
0313 油尖旺 柏樹街 5 號 好客來餃子店
0313 九龍城 愛民廣場

#11332
0313 南區 赤柱廣場

#11334
0314 灣仔 頂旺大廈 Mr Brown
0315 中西區 皇后大道西 509 號 幸鮨屋

#11335
0313 灣仔 皇室大廈

#11338
0312 九龍城 福佬村道 5-9 號 雄.聚 一堂

#11341
0309 中西區 薄扶林道 64-68 號 URSUS Fitness
0309 灣仔 澳門逸園中心 虎鐵鐵板燒
0310 中西區 干諾道西 118 號

#11345
0310 深水埗 元州街33號
0310 油尖旺 聖公會諸聖中學
0312 油尖旺 金德行 譚仔三哥米線
0315 油尖旺 太子道西 108-118 號地下
0317 油尖旺 鴻都大廈 吉野家

#11346
0307 中西區 置地廣場 Mak Mak
0309 中西區 恒隆大廈
0311 中西區 荷李活中心 TMK Punk & Rolls
0313 中西區 雲咸街 43-55 號 Chaiwala
0315 葵青 富都工業大廈
0316 中西區 堅尼地城社區綜合大樓

#11348
0309 中西區 薄扶林道 64-68 號 URSUS Fitness

唔打冇得飛就係歧視窮人
自己地方有限制措拖就冇問題

呢個世界係咁啦，誠哥有私人飛機我坐經濟艙算唔算歧視

屌，我終於聽得明
佢係想話香港人打晒針，冇感染個案，病毒冇機會變種成南非個隻
而唔係話防到南非個隻入嚟
唔怪之得佢不停話科興冇數據但有用

記者：智利打咗咁多疫苗點解仲會反彈，係咪科興冇用

變種唔一定變南非果隻啦

但你一開返關總有機會傳，除非佢成世唔開

係，南非只係其中一個可能，但冇人感染就冇機會俾佢變種，佢應該係想咁講

專家：明啦嘛

遲到仲咁L串

已經幫科興諗定後路

佢幾時買第二代疫苗
第一代疫苗唔多防到南非變種病毒

專家你冷靜D啦，D身體語言仲勁過武漢茶

其實我冇聽到佢話會買
佢一直講買夠香港人嘅份量，全部人打晒，就可以放寬香港嘅措施，再專心諗點防輸入

許樹昌話而家2隻夠哂全香港用，第3(AZ)+第4隻都未必需要買，可以留返資源以後買第2代 (但冇講實一定會買)

佢越講越大鑊
話去美國咪打biontech，返大陸就打科興
又叫科興快啲出報告
下次開會唔使再預佢

唔會唔買掛
到時南非變種疫苗橫行
咪企咗喺度

佢啱啱唔係話冇一隻可以較好咁防南非？

我記得佢係話冇，亦都冇提有第二代疫苗，只係話Moderna有更新到病毒株 (不過香港冇，哂氣)

我都覺得下次未必有佢

佢話第一代疫苗冇一隻可以好有效防南非
第二代係針對南非變種改良
佢點要買啦吓話

氣象巴 我大佬

我feel到阿專家真係好多嘢講好健談

開會超時應該都係因為佢

專家：有糖尿病可以打，但要注重健康

青青

專家好惡好串

阿專家其實好好笑
不過繼續倒米，叫啲老人家check住健康先打
一陣又cancel booking政府又要出稿屌人抹黑

個專家最尾成日都會加「啦」「呢」
而且仲勁大聲

嘩 呢 啦

好似啲講故佬係度吹水咁

強烈感覺專家下次會俾人換走

我懷疑依家已經想叫佢走

YUKI係唔係到呀

阿專家好好笑，完咗喺度搵記者

我懷疑佢隊咗草先出黎

仲有阿龍呢

啲上咗年紀嘅醫生好多定係咁，好撚長氣
陪親啲老人家去睇醫生遇親都係
喺出面等勁耐，入去咗吹水

原來樓豬都係度 咁夜收工真係辛苦曬

佢喺度又唔坐埋出嚟？

又話疫苗嘅嘢佢唔係專家

隔離嗰兩個應該流緊汗

樓豬: 我就係嚟聽書

黎呢到聽書學野

樓豬：諗住抄定功課聽日430講，點知條友暴友抄唔到

其實劉宇隆算係言出必行，佢打科興而唔係復必泰，以身試針，值得尊重

不過我覺得科學委員會仲未諗得通透，點可能清零呢？就算有高接種率，一開關肯定又引病毒入關，唔通戴口罩入棺材、永遠限聚、永遠封關，又或者出入境搞到好麻煩？！如果話流感化，係咪應該俾群眾正確期待：

1. 病毒可能冇法完全消失
2. 所以必須接種疫苗，科興都好，病咗肺應該唔會花
3. 之後就好似豬流感咁
4. 或者，可以根據到時既病例數目、醫院負荷、制訂分級警告制度。戴口罩限聚與否都係跟警告制度。

其實南非變種未成為主流。

其實理論上足夠矣

又其實牛津疫苗所謂無效都係指「不能完全防止症狀」
而不是打左一樣肺花死人
南非個班都係症狀輕微

二○二一年三月十八日
納入強制檢測公告的大廈名單

A. 新增一宗或以上確診個案的大廈
1. 香港九龍油尖旺大南街 142-144 號
2. 香港堅尼地城士美菲路 85 號寶德大廈
3. 香港新界荃灣蕙荃路 22-66 號綠楊新邨 F 座
4. 香港薄扶林摩星嶺道 60 及 62 號翠海別墅 A 座

B. 出現一宗或以上確診個案的工作場所
1. 香港新界葵涌葵昌路 78-84 號富都工業大廈 2 樓 203 室創科實業有限公司
2. 香港九龍荔枝角長義街 10 號昌隆工業大廈 8 樓力安護衛有限公司

C. 其他
1. 香港九龍油尖旺白布街 11 號聖公會諸聖中學
2. 香港新界將軍澳寶琳北路 1 號康盛花園第 5 座地下(部分)及低層地下(部分)比華利中英文幼稚園

就算南非變種病毒未係主流
佢都應該買第二代疫苗啦
第二代喺安全性同保護力點都好啲

【22:00】香港大學今日（18日）通知全校師生，港大理學院的地球科學系和生物科學學院有兩名成員確診，他們均與URSUS群組有關，經衞生署追蹤後，另有26名來自科學院、醫學院、社科院及文學院的教職員和學生被列為密切接觸者。

都未出
同埋如果個個等所謂第二代疫苗都係死

佢要落定訂先
第一代都要落訂先
佢冇打算買

佢以身試針一件事丫，但倒政府米又另一回事
佢講得最多就係接種率高，可以考慮本地措施放寬，佢舉例係50%
但又爆響口話疫苗簽證，人哋承唔承認，唔關專家事，睇政府點同人deal同藥廠數據，佢講明話科興依家冇，催人快啲整合數據出嚟俾人睇，相信到時有政府會同公佈，依家想去美國就打biontech
政府另一方面想幫科興試針，叫香港班60歲以上打先，但劉話老人家可以打，但要乖乖地每日量血壓糖尿心跳之類，之後又屌班老人家唔覆診唔拎藥，香港人唔健康，即係呢班人唔打得
兩件政治任務都fail晒

Set得個數出黎，政府點會比佢停

如果想迫大家打大陸疫苗就唔入復必泰啦

其實大陸而家路線圖都好清晰：快打盡打大陸疫苗，大陸疫苗既群體免疫中共班專家都認可嘅。之後就可以除口罩。

因為同澳門比下去，一開始係無得你諗得一隻

牛津AZ 第二代疫苗
秋天可以交貨
其他廠應該差唔多
香港唔係唔打算買掛

大勢都係科興，同東江水一樣，點都要比錢內地賺

剛才先聽番劉宇隆既講法，其實係50%本地可以放寬
75%有條件傾通關
不過一家之言啦

有入貨都係內地野第二代

咁講，唔可以太依賴BioNTech
有效但來唔到，都係Sai gas

出到先講

大陸野，你要聽日都比到你，表裡不一

所以第一批有得打打左先，唔好諗以後

嗰時做樣都要做得靚仔，唔買3隻都講得過去
一陣俾人周佢係咪政治任務，又有排解釋
俾佢嚟多次知咁快玩到鬥紅，應該就真係得科興冇其他，唔使扮
btw，我一向都講，一定會用疫苗做放寬條件，打咗就可以用更好條件開工／延長，藍店一定打，就算黃店唔打，啲舖頭為咗生意就俾逼員工打，變相立法打針

大陸都會引進復必泰

健身就係好好例子，好多健身中心都想逼員工打

係，但佢舉例之嘛好似，所以未必係50%，到時真係要run可能要再高
推啲專家出嚟，都係想用權威去證明醫護抹黑，但阿專家做唔到呢個效果，因為講數據科興真係冇，咪變成叫人打啦，你打咗我哋就可以諗放寬

倒轉嚟講都有嘅
Phizer嘅phase3係乜嘢呀
反而sinovac個CI闊過閪咁先似lab test

係咪買返啲針俾啲60歲以上打

復星要賺＄

佢講緊對其他變種嘅數據，唔係原始個種嘅數據
兩隻都對原始嘅武漢肺炎有效，所以全民打啦冇問題
但巴英南變種呢，數據話biontech比較有效，但呢個講法只係實驗室試出嚟，呢方面科興就未有

仲有冇印象

政府之前同AZ訂咗貨
會唔會遲啲出貨
但直接比第二代疫苗香港

Biontech 都有第二代改良版疫苗
Biontech 分批交貨比香港
有可能最後幾批會係改良版

個時啲人如果聽話，今日就唔憎高血壓同血脂，咪可以打針囉

中西區 Hotspot

互動地圖

輝瑞正計畫進行第三劑追加疫苗的試驗，以及特別為了對抗這個變種病毒、取得更有效免疫反應的一個重新修改過的疫苗版本。

變種加多針，正過打機買DLC

遲咁強制打針，就直頭係 Windows Update 咁

早

BioNTech Mark 2

猩猩國冇吸引力囉

消失人士！

下下都猩國....新意呢

早晨Mandy

美國藥廠強生(Johnson & Johnson)正研究其新冠病毒疫苗的幾個下一代版本，以加強防禦一些已出現的變異病毒。

消息指，政府將於明日(20日)起，進一步收緊機場抵港獲豁免人士的檢測安排，必須獲得病毒檢測非確診結果證明後才可離開機場。

中環雲咸街印度餐廳「Chaiwala」至今已先後有4人確診，另3人則為URSUS Fitness群組患者

距離目標價仲有幾多格

linda?

URSUS Fitness (西營盤) 群組個案數目：135
全面關閉Fitness目標：200
距離目標還有：65

每日關注健身群組血壓飈升狀況

蕭生人士呢？

今日未計？

今日有無pc

今日未知有冇

應該有

今日冇消失人士?

狗屋

衞生署及醫院管理局今午4時半將舉行疫情記者會，衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞將會出席。